<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>术数 on BoPo的备忘录</title>
    <link>http://bopo.me/tags/%E6%9C%AF%E6%95%B0/</link>
    <description>Recent content in 术数 on BoPo的备忘录</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Sat, 20 May 2017 11:58:06 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://bopo.me/tags/%E6%9C%AF%E6%95%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>烟波钓叟赋</title>
      <link>http://bopo.me/2017/05/20/yan_bo_diao_sou/</link>
      <pubDate>Sat, 20 May 2017 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://bopo.me/2017/05/20/yan_bo_diao_sou/</guid>
      <description>阴阳顺逆妙难穷，二至还乡一九宫。若能了达阴阳理，天地都在一掌中。 轩辕黄帝战蚩尤，涿鹿经年苦未休，偶梦天神授符诀，登坛致祭谨虔修。 神龙负图出洛水，彩凤衔书碧云里，因命风后演成文，遁甲奇门从此始。 一千八十当时制，太公删成七十二。逮于汉代张子房，一十八局为精艺。 先须掌上排九宫，纵横十五在其中。次将八卦论八节，一气统三为正宗。 阴阳二遁分顺逆，一气三元人莫测。五日都来换一元，超神接气为准则。 认取九宫为九星，八门又逐九宫行。九宫逢甲为直符，八门值使自分明。 符上之门为直使，十时一位堪凭据。直符常遣加时干，直使逆顺遁宫去。 六甲元号六仪名，三奇即是乙丙丁。阳遁顺仪奇逆布，阴遁逆仪奇顺行。 吉门偶尔合三奇，值此须云百事宜。更合从旁加检点，余宫不可有微疵。 三奇得使诚堪使，六甲遇之非小补。乙逢犬马丙鼠猴，六丁玉女骑龙虎。 又有三奇游六仪，号为玉女守门扉。若作阴私和合事，请君但向此中推。 天三门兮地四户，问君此法如何处？太冲小吉与从魁，此是天门私出路。 地户除危定与开，举事皆从此中去。六合太阴太常君，三辰元是地私门。 更得奇门相照耀，出门百事总欣欣。太冲天马最为贵，卒然有难宜逃避。 但当乘取天马行，剑戟如山不足畏。三为生气五为死，胜在三兮衰在五。 能识游三避五时，造化真机须记取。就中伏吟最为凶，天蓬加着地天蓬。 天蓬若到天英上，须知即是反吟宫。八门反复皆如此，生在生兮死在死。 假令吉宿得奇门。万事皆凶不堪使。六仪击刑何太凶，甲子直符愁向东。 戌刑在未申刑虎，寅巳辰辰午刑午。三奇入墓好思推，甲日那堪见未宫。 丙奇属火火墓戌，此时诸事不须为。更加天乙来临六，月奇临六亦同论。 又有时干入墓宫，课中时下忌相逢。戊戌壬辰兼丙戌，癸未丁丑一同凶。 五不遇时龙不精，号为日月损光明。时干来克日干上，甲日须知时忌庚。 奇与门兮共太阴，三般难得总加临。若还得二亦为吉，举措行藏必遂心。 更得值符值使利，兵家用事最为贵。常从此地击其冲，百战百胜君须记。 天乙之神所在宫，大将宜居击对冲。假令直符居离九，天英坐取击天篷。 甲乙丙丁戊阳时，神居天上要君知。坐击须凭天上奇，阴时地下亦如之。 若见三奇在五阳，偏宜为客自高强；忽然逢着五阴位，又宜为主好裁详。 直符前三六合位，太阴之神在前二，后一宫中为九天，后二之神为九地。 九天之上好扬兵，九地潜藏可立营，伏兵但向太阴位，若逢六合利逃形。 天地人分三遁名，天遁月精华盖临，地遁日精紫云蔽，人遁当知是太阴。 开门六乙合六己，地遁如斯而已矣。休门六丁共太阴，欲求人遁无过此。 要知三遁何所宜，藏形遁迹斯为美。庚为太白丙荧惑，庚丙相加谁会得？ 六庚加丙白入荧，六丙加庚荧入白。白入荧兮贼即来，荧入白兮贼须灭。 丙为悖兮庚为格，格则不通悖乱逆。丙加天乙为悖符，天乙加丙为飞悖。 庚加日干为伏干，日干加庚飞干格。加一宫兮战在野，同一宫兮战在国。 庚加直符天乙伏，直符加庚天乙飞。庚加癸兮为大格，加己为刑最不宜。 加壬之时为上格，又嫌岁月日时逢；更有一般奇格者，六庚谨勿加三奇。 此时若也行兵去，匹马只轮无返期。六癸加丁蛇夭矫，六丁加癸雀入江， 六乙加辛龙逃走，六辛加乙虎猖狂。请观四者是吉神，百事逢之莫措手。 丙加甲兮鸟跌穴，甲加丙兮龙反首。只此二者是吉神，为事如意十八九。 八门若遇开休生，诸事逢之总称情。伤宜捕猎终须获，杜好邀遮及隐形。 景上投书并破阵，惊能擒讼有声名。若问死门何所主，只宜吊死与行刑。 篷任冲辅禽阳星，英芮柱心阴宿名。辅禽心星为上吉，冲任小吉未全亨。 大凶篷芮不堪使，小凶英柱不精明。大凶无气变为吉，小凶无气亦同之。 要识九星配五行，各随八卦考羲经：坎篷星水离英火，中宫坤艮土为营， 乾兑为金震巽木，旺相休囚看重轻。与我同行即为相，我生之月诚为旺。 废于父母休于财，囚于鬼兮真不妄。假令水宿号天篷，相在初冬与仲冬， 旺于正二休四五，其余仿此自研穷。急则从神缓从门，三五反复天道亨。 十干加伏若加错，入库休囚吉事危。十精为使用为贵，起宫天乙用无遗。 天目为客地为主，六甲推兮无差理。劝君莫失此玄机，洞彻九宫扶明主。 宫制其门不为迫，门制其宫是迫雄。天网四张无路走，一二网低有路通， 三至四宫行入墓，八九高强任西东。节气推移时候定，阴阳顺逆要精通。 三元积数成六纪，天地未成有一理。请观歌里精微诀，非是贤人莫传与。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周易术数的分类 </title>
      <link>http://bopo.me/2017/04/10/shu-shu-fen-lei/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 09:55:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://bopo.me/2017/04/10/shu-shu-fen-lei/</guid>
      <description>命理：禄命法、子平八字、太乙命法、铁板神数、邵子神数、南极神数、紫薇斗数、七政四余等等 相学：麻衣、柳庄、水镜等 风水：峦头（龙穴砂水）、理气（三合、三元、八宅、玄空、天星、纳甲、大卦、金锁玉关等等 择日：天星（七政四余、天元乌兔）、紫白、斗首、奇门、六壬、演禽、八节三奇、禄马贵人、玄空大卦、连山、翰林集要、通书克择（神煞）等 占卜：梅花易数、六爻、太乙、奇门、六壬、金口诀等 占星：果老星宗（七政四余）、演禽、斗数等 预言：推背图、烧饼歌、皇极经世、太乙神数等 此外还有中医、武术、气功、兵家术数（兵谋阵图）、道家法术等等。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>年上起月法</title>
      <link>http://bopo.me/2017/04/01/nian-shang-qi-yue/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2017 10:31:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://bopo.me/2017/04/01/nian-shang-qi-yue/</guid>
      <description>月年/旬首 甲己 乙庚 丙辛 丁壬 戊癸     正月 丙寅 戊寅 庚寅 壬寅 甲寅   二月 丁卯 己卯 辛卯 癸卯 乙卯   三月 戊辰 庚辰 壬辰 甲辰 丙辰   四月 己巳 辛巳 癸巳 乙巳 丁巳   五月 庚午 壬午 甲午 丙午 戊午   六月 辛未 癸未 乙未 丁未 己未   七月 壬申 甲申 丙申 戊申 庚申   八月 癸酉 乙酉 丁酉 己酉 辛酉   九月 甲戌 丙戌 戊戌 庚戌 壬戌   十月 乙亥 丁亥 己亥 辛亥 癸亥   冬月 丙子 戊子 庚子 壬子 甲子   腊月 丁丑 己丑 辛丑 癸丑 乙丑       时辰/旬首 甲己 乙庚 丙辛 丁壬 戊癸     子 甲子 丙子 戊子 庚子 壬子   丑 乙丑 丁丑 己丑 辛丑 癸丑   寅 丙寅 戊寅 庚寅 壬寅 甲寅   卯 丁卯 己卯 辛卯 癸卯 乙卯   辰 戊辰 庚辰 壬辰 甲辰 丙辰   巳 己巳 辛巳 癸巳 乙巳 丁巳   午 庚午 壬午 甲午 丙午 戊午   未 辛未 癸未 乙未 丁未 己未   申 壬申 甲申 丙申 戊申 庚申   酉 癸酉 乙酉 丁酉 己酉 辛酉   戌 甲戌 丙戌 戊戌 庚戌 壬戌   亥 乙亥 丁亥 己亥 辛亥 癸亥       甲子 甲戌 甲申 甲午 甲辰 甲寅     乙丑 乙亥 乙酉 乙未 乙巳 乙卯   丙寅 丙子 丙戌 丙申 丙午 丙辰   丁卯 丁丑 丁亥 丁酉 丁未 丁巳   戊辰 戊寅 戊子 戊戌 戊申 戊午   己巳 己卯 己丑 己亥 己酉 己未   庚午 庚辰 庚寅 庚子 庚戌 庚申   辛未 辛巳 辛卯 辛丑 辛亥 辛酉   壬申 壬午 壬辰 壬寅 壬子 壬戌   癸酉 癸未 癸巳 癸卯 癸丑 癸亥    六十甲子配五行纳音表 甲子、乙丑，配海中金； 丙寅、丁卯，配炉中火； 戊辰、己巳，配大林木； 庚午、辛未，配路旁土； 壬申、癸酉，配剑锋金； 甲戌、乙亥，配山头火； 丙子、丁丑，配涧下水； 戊寅、己卯，配城墙土； 庚辰、辛巳，配白腊金； 壬午、癸未，配杨柳木； 甲申、乙酉，配泉中水； 丙戌、丁亥，配屋上土； 戊子、己丑，配霹雷火； 庚寅、辛卯，配松柏木； 壬辰、癸巳，配常流水； 甲午、乙未，配沙中金； 丙申、丁酉，配山下火； 戊戌、己亥，配平地木； 庚子、辛丑，配壁上土； 壬寅、癸卯，配金箔金； 甲辰、乙巳，配覆灯火； 丙午、丁未，配天河水； 戊申、己酉，配大驿土； 庚戌、辛亥，配钗钏金； 壬子、癸丑，配桑松木； 甲寅、乙卯，配大溪水； 丙辰、丁巳，配沙中土； 戊午、己未，配天上火； 庚申、辛酉，配石榴木； 壬戌、癸亥，配大海水。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>