<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>风水化煞 on BoPo的备忘录</title>
    <link>http://bopo.github.io/tags/%E9%A3%8E%E6%B0%B4%E5%8C%96%E7%85%9E/</link>
    <description>Recent content in 风水化煞 on BoPo的备忘录</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Tue, 09 May 2017 11:58:06 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://bopo.github.io/tags/%E9%A3%8E%E6%B0%B4%E5%8C%96%E7%85%9E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>常见风水煞的破解方法【转自新浪】</title>
      <link>http://bopo.github.io/2017/05/09/fengshu_huasha/</link>
      <pubDate>Tue, 09 May 2017 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://bopo.github.io/2017/05/09/fengshu_huasha/</guid>
      <description>你担心家庭成员会出现意外的血光之灾吗？你知道有些灾祸是由于家居环境遭遇了风水上的煞气而引来的吗？马上对照一下，看看你家是否存在以下九种最常见的风水煞气。 1. 尖角煞 住宅的大门或，就犯了尖角煞。家庭成员的健康会受到极大影响，对于一些长期慢性顽疾，尤其是疼痛性和出血性的病症，容易引起反复发作，同时容易引起扭伤，刀伤之类的损伤。 &amp;gt; 解决方法：可在窗口放置狮咬剑。
 顶心煞 是指住宅面对灯柱或电线杆所形成的煞气，屋主容易脾气爆躁，不易沟通，并且易发生血光之灾，或者视力有损。 &amp;gt; 解决方法：放置白玉五帝铜钱便可。
 开口煞 住宅大门面对电梯就犯了“开口煞”。会造成家运不济、守不住钱财、家中成员容易生病的反效果，同时易得血光之灾。 &amp;gt; 解决方法：放置狮咬剑牌，加上银元锦囊，或放置一对铜狮子或咬剑天兽。
 天斩煞 住宅大门面对两栋大楼中间的夹缝，是犯了“天斩煞”。天斩煞的影响极其强烈，住宅成员之间易起争执，易有血光之灾，或是易患需动手术之疾病。如果是店铺则财运不旺。 &amp;gt; 解决方法：摆放龙龟或两串银元锦囊来化解。
 反光煞 传统意义的“反光煞”指房屋在海边附近，海水受阳光照射会反光到住宅内，会令人脑迟钝，精神不集中。现代意义上的反光煞是在商业中心附近，玻璃幕墙受到光照射后反射到自己所住的住宅，会使人发生血光之灾或碰撞之伤。 &amp;gt; 解决方法：用凸面镜或麒麟踩八卦来化解。
 穿心煞 在地铁或隧道上盖的住宅，是犯了“穿心煞”，行车会由住宅的下面穿过，其影响是：低层数的单元住宅宅运不稳，财运差，且住客身体健康较差及易生血光之灾。解决方法：摆放铜葫芦和五帝明咒，能避免地底穿心煞所造成的运气反复。 &amp;gt; 解决方法：地面穿心煞的化解则是大门安放八白玉，五帝古钱及一对文昌塔。
 壁刀煞 住家对面有大楼，而这栋大楼又没有和自家的楼房对齐，那么它的墙壁的壁面就像一个刀面一样直接的平面的向住家的窗口切过来，就会给屋主造成“壁刀煞”。注意，这种“壁刀煞”的影响是非常严重的的，如果你发现了，请务必及早改善！ “壁刀煞”会影响到屋主的身体健康，尤其容易造成意外的血光之灾。 &amp;gt; 解决方法：在“壁刀”切入处挂上凸面镜就可以化解。“长壁刀”(即对面的大楼很大，墙避面很长)需要用山海镇来化解。不论是凸面镜还是山海镇都会像一个盾牌来将壁刀的煞气化解掉。
 反弓煞 “反弓煞”即住宅门前有弧形状向外拱出。比如“反弓水”&amp;ndash;住宅前的河成反弓之状。又如“反弓路”&amp;ndash;路呈弯曲型，住宅之门正对此路。再如“反弓建筑”&amp;ndash;圆形建筑，如大型超市、大型体育馆，附近住宅会受圆体反射。 反弓煞可以令住宅区的人容易受血光之灾或破财。 &amp;gt; 解决方法：可在反弓位安放明咒葫芦和五帝古钱，也可以麒麟一对放于犯煞方以挡煞。
 刀刃煞 有些住家门口会有停车棚一类的建筑，而波浪状遮雨顶棚就会给一搂的住家造成一个“刀刃煞”。“刀刃煞”的主要影响就是会加大家人意外之灾的几率，容易发生头部遭到撞击等意外。 &amp;gt; 解决方法：传统的“龙龟化煞”的方法。即将一只“龙龟”摆在家中对着遮雨浪板的窗台上，其意义在于用具有硬度龟壳来形成一道盾牌，挡住刀刃煞的袭击。
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《老子》哲学:做人要大气， 做事要小细！</title>
      <link>http://bopo.github.io/2017/04/13/laozi/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Apr 2017 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://bopo.github.io/2017/04/13/laozi/</guid>
      <description>相辅相成，对立统一，是老子哲学思想的一个重要特点。老子认为，宇宙中一切大的事物无不从细小的事物发展而来。因此，干大事必须从细微的小事做起。 大气做人 1、立身淳厚，抛弃虚华 老子首先提出了要大气做人。“大丈夫：处其厚，不居其薄；处其实，不居其华”。可以概括为：处厚不薄，处实不华，意为抱朴守拙。抱朴：保持自己纯真朴实的本性；守拙：坚守鲁直憨厚的本性。总之，做人要不世故，不圆滑。 2、“谦下”：学江海为“百谷之王” 老子认为，大气做人，就应该向“江海”学习。为什么呢？老子说，江海之所以能成为一切大小河流的总汇处，是因为它善于处在下游，所以成为百谷之王；圣人之所以成为天下人心所向，也是因为对民众卑下自处，“谦下”而不高高在上，把人民的利益放在第一位，因此天下的人拥护他。正是因为圣人没有和人争，所以天下没有人能和他相争。“江海所以能为百谷王者，以其善下，故能为百谷王。是以圣人欲上民，必以言下；欲先民，必以身后之。是以圣人处上而民不重，处前而民不害。是以天下乐推而不厌。不与其无争与？故天下莫能与之争”。 3、上善若水 老子提倡，为人处世要向水的“柔弱”品质学习。他认为，最高尚的品德就像水一样：守柔、不争、处下。“柔弱胜刚强”是老子最为着名的一个哲学命题。“上善若水，水利万物而不争，处众人之所恶，故几于道。” 4、曲则全，枉则正 老子还认为，大气做人，要受得住委曲，经得起冤枉。他说：受得住委曲，才能保全自己；经得起冤枉，事理才能得到伸直、纠正。“曲则全，枉则正”。 同时，还要以德报怨。“报德以怨”，“和大怨必有余怨，安可以为善？天道无亲，常与善人”。这样才可以化干戈为玉帛，彻底消除嫌怨。事实上，以德报怨的思想已经深深地融入到中华民族的血液之中。 小细作事 1、成就事业必须从小事做起 老子说：“合抱之木，生于毫末；九层之台，起于累土；千里之行，始于足下”。在这里，老子形象地说明了大小这对矛盾的量变到质变关系，在认识论上充满对立统一、相反相成的唯物辩证法思维。 2、持之以恒，目标始终如一 老子说：慎终如始，则无败事。我国明朝的李时珍是世界级水平的伟大药学家，他的名着《本草纲目》，先后被译成英、法、俄等十余种文字，成为国际一致推崇和引用的主要药典。这部巨着用了27年的时间，三次改写，才最后成书。 3、不自见、不自是、不自伐 老子认为，一个人要成就事业，一是要反对自见、自是、自伐、自矜；二是要力戒逞强、逞能、逞勇。不固执己见，就能把事物看得分明；不自以为是，就能把是非判断清楚；不自我夸耀，事业才能有成就；不自高自大，才能担当领导。“不自见，故明；不自是，故彰；不自伐，故有功；不自矜，故长”。谦虚谨慎，就能事业有成；自高自大，做事必败。因为，“勇于敢则杀，勇于不敢则活。”“天之道，不争而善胜，不言而善应，不召而自来。坦然而善谋”。 4、“贵身”:生命高于一切 老子提出：贵以身为天下，若可寄天下；爱以身为天下，若可托天下。这是说，以爱护自己身体的态度来对待天下，就可以把天下的重任交给他；以爱护自己身体的信念来对待天下，就可以把天下托付给他。老子和庄子都认为：“重生者则轻利，重利者则轻生。”轻生的人必然追逐名利，弃身而殉物。这种身且不能安保的人，怎么能治理天下呢？ 转载自摘自国学网</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>金锁玉关的应期流年判断[转]</title>
      <link>http://bopo.github.io/2017/04/13/jin-suo-yu-guan-ying-qi/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Apr 2017 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://bopo.github.io/2017/04/13/jin-suo-yu-guan-ying-qi/</guid>
      <description>应期是风水学中的高层次内容。自古以来，很少讲传。我认为，一本书的价值不在于它的厚薄，更主要的是它内容的含金量的多少。所谓应期就是何年何月所发生何事。 风水应期的，说穿了，就是两句话： 1、首先准确判断二十四山各方位上砂水事物的吉凶。 2、吉凶就应在代表该山方位的干或支的流年上，也应在该干或支对冲的年份上。 比如说：西方酉山有灶，则血光之灾就应在酉年或卯年；庚出有砂，则官司斗殴之事应在庚年或甲年，子山有厕所，则破财应在子年或午年，以此类推。 二十四山干支应期包括八十四维十二地支的组成，在风水吉凶的应期断验中，其所表示的意义是不相同的。天干表示表面现象，地支表示实质情况，如今年是&amp;rdquo;辛巳&amp;rdquo;年，&amp;rdquo;辛&amp;rdquo;字上有灶。&amp;rdquo;巳&amp;rdquo;字上有锅炉，则&amp;rdquo;辛&amp;rdquo;砂主今年会破财，&amp;rdquo;巳&amp;rdquo;字主今年发财，形成矛盾，但从实际来看，&amp;rdquo;辛&amp;rdquo;砂主钱财支出（或转借出去，）但不是&amp;rdquo;破&amp;rdquo;或理解为&amp;rdquo;今年收入多发财，但开支或转借他人亦多，自我感觉入不敷出。&amp;rdquo;而&amp;rdquo;巳&amp;rdquo;字是主实际上今年收入较多。 岁月应期，即应事的流年流月，实际上，就是每年每月所应该发生的事情，这里应该全面的判断。 1、干支同断：即干支一起断，就是说在流年吉凶判断中，既要看流年&amp;rdquo;支&amp;rdquo;的宫位吉凶，也要看流年&amp;rdquo;干&amp;rdquo;的宫位吉凶。比如今年是&amp;rdquo;辛巳&amp;rdquo;年，在风水流年头判断时，既要看&amp;rdquo;巳&amp;rdquo;位之砂水吉凶，也要看&amp;rdquo;辛&amp;rdquo;位之砂水吉凶，如果&amp;rdquo;巳&amp;rdquo;位有砂，&amp;rdquo;辛&amp;rdquo;位有水，则主今年一帆风顺，求财得财，求官得官，求子得子，所谋皆遂，但这三者不可能全得，因为有&amp;rdquo;能量转化&amp;rdquo;问题存在。而如果出现了&amp;rdquo;辛&amp;rdquo;位有砂，&amp;rdquo;巳&amp;rdquo;位上有砂，或&amp;rdquo;辛&amp;rdquo;位上有水，&amp;rdquo;巳&amp;rdquo;位上也有水的矛盾情况时，则&amp;rdquo;天干&amp;rdquo;表示表面现象，&amp;rdquo;地支&amp;rdquo;表示实质情况。如&amp;rdquo;辛&amp;rdquo;位上有凶砂，表示今年表面上不顺利。&amp;rdquo;巳&amp;rdquo;位上有吉砂，表示今年实际上很顺利；&amp;rdquo;辛&amp;rdquo;位上有吉水，表示今年表面上很顺利，&amp;rdquo;巳&amp;rdquo;位上有凶水，表示今年实质上很不顺利。 2、戊已年流年断法：这里所说的&amp;rdquo;戊已&amp;rdquo;是指传统风水学所讲的&amp;rdquo;中心点&amp;rdquo;即&amp;rdquo;宅心&amp;rdquo;&amp;ldquo;院心&amp;rdquo;&amp;ldquo;五黄点&amp;rdquo;&amp;ldquo;立极点&amp;rdquo;戊已为中央土，在这一&amp;rdquo;点&amp;rdquo;上，不能有任何人为设置的事物，要顺其自然，地面怎样就应怎样。如果在&amp;rdquo;戊已&amp;rdquo;点上有人工物障，那么凡逢&amp;rdquo;戊已&amp;rdquo;的流年，其人表面上看来都不顺利，实质上顺利与否，要看&amp;rdquo;地支&amp;rdquo;的砂水吉凶而定。如地支&amp;rdquo;寅&amp;rdquo;位上有砂，则主大凶，反之，如&amp;rdquo;黄&amp;rdquo;位有吉水，则主其人&amp;rdquo;戊寅&amp;rdquo;年表面不顺利，实质上很顺利。 3、岁月应期随着距离应期向原点外推进：在风水流年判断中，是否准确，除了要看风水环境（小局）的流年干支砂水吉凶外，还要结合建宅或下葬时间（或搬迁时间）距此流年的时间长短，来考察大局中这个时间段上的流年干支的砂水吉凶情况，根据小局流年干支砂水吉凶情况和大局中流年干支砂水吉凶情况的能量大小来综合决断，这样，才能做到百不失一。我们只要理解了上述流年断法的三点理论，在风水（不论阴宅阳宅）流年的吉凶判断中，就一定会百发百中。《金锁玉关》风水学断流年不准确的问题就会迎刃而解。
第二节 距离应期断
距离应期是风水学中千金难买的&amp;rdquo;绝学&amp;rdquo;，因为无人传授，也成了千古之迷。掌握了这个原理，关于宅墓之后人何时出官，何时出灾，何时顺利，何时挫折等人生命运的变化轨迹将历历在目，百无一失。掌握了这一原理，无论其宅墓年代有多么久远，对每代后人的变化情况将能断的百发百中，即哪代人可有富贵，哪代人有大灾大难等等问题都会瞬间解决，而且如民间俗话说的&amp;rdquo;富贵无三代&amp;rdquo;的问题，也可以从风水环境中准确的找到理论上和实践上的答案。总之，距离应期理论，是研习风水者必须要掌握的理论，只有这样才能做到每断必准，所选地址必定吉祥。 距离应期，就是指阳宅从建宅之日起（阴宅指下葬之日起），其各个方位上的砂水吉凶应期，是以宅墓为原点，向二十四山方向，以每年约50米的速度向前推进，时间越长，应事的砂水距离越远。如某坟地，东方有高大山峰距坟约500米，那么该坟之后人老大在该坟建造后约10年左右会发富。 另外，应期时间在山区和平原会有差异，读者应举一反三，勤于实践，灵活运用。
第三节 流年应期断
阳宅风水的流年吉凶断法是我和师父刘恒大师多年实践经验的结晶，可能说准确无误，读者可以大胆去验证。一般书市所售的风水书籍都是些只&amp;rdquo;画龙不点晴&amp;rdquo;的东西，许多人苦研一生也不会真正看风水，实在误人子凝。会不会看风水，主要是看你断的准不准，过去、现在、将来，能够和盘托出，就可以称为一个合格的风水师了。 1、单个事物在二十四山方位上对环境的吉凶影响&amp;ndash;这里指在二十四山方位上有某物，就会在某特定的流年发生某些特定的事情。 （1）山所在方位： 子山主男风流好赌，但能发财。 丑山主出邪道之人，破财或耗财。 寅山出主医师僧道或星相之人，破财或耗财。 卯山主能发血光之财，也主男子淫乱。 辰山主发财，也主出不正派之人。 巳山主发财，也出文人。 午山主破财，出风流淫乱之人，事业发展受阻碍。 未山主发财，人丁行为不正。 申山上发财，女儿漂亮美丽。 酉山主口舌官非，血光之灾。 戊山主官司打架斗殴。 亥山主子子不成器。 甲山主发财。 乙山方出文人或文官。 丙山主人女患眼疾，破耗钱财。 丁山主家中有人常年患病。 庚山主官司，斗殴。 辛山主家人易患肝肺之疾。 壬山主发财，女人当家。 癸山主发财，女人当家。 乾山主老人寿短，家长不主事。 坤山主妇健康能干，勤劳致富。 艮山主难生难养男孩，破财。 巽山主妇把持家政，勤劳致富。 （2）水所在方位： 子水主破财耗财。 丑水主发财。 寅水主发财。 卯水主发富而难得子。 辰水主女人有病或风流。 巳水主女人从妓或邪道。 午水主发财，事业顺利。 未水主出盗贼。 申水主女人风流或夭亡。 酉水主发财，但人丁风流易破家。 戌水主易出犯法牢狱之人。 亥水主寿不长。 甲水主贫穷。 乙水主淫乱，乱伦。 丙水主发财。 丁水主出文人才子。 庚水主出军人武官。 辛水主富贵，女儿清丽。 壬水主贫穷破财。 癸水主妇女不易生育。 乾水主出文人，寿命长。 坤水主妇女淫乱或疾病缠身。 艮水主人聪明，出大学生，并能发财。 巽水主女儿风流，易嫁岁数大之人。 （3）山所代表的事物：阳性的，刚健的，如厨房、土堆、烟囱、电杆、铁塔、家具、电视、音响等。 （4）水所代表的事物：阴性的、柔弱的，如厕所、鱼缸、门口、水坑、水管、门、阔地等。 （5）多种事物在不同方位上组合后，对风水的吉凶影响。 （6）多种不同事物在同一方位上组合后对风水的吉凶影响。 上述内容与应期方面我们在面授时将进一步讲传。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>