<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>传统文化 on BoPo的备忘录</title>
    <link>http://bopo.github.io/categories/%E4%BC%A0%E7%BB%9F%E6%96%87%E5%8C%96/</link>
    <description>Recent content in 传统文化 on BoPo的备忘录</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Apr 2017 11:58:06 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://bopo.github.io/categories/%E4%BC%A0%E7%BB%9F%E6%96%87%E5%8C%96/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>《老子》哲学:做人要大气， 做事要小细！</title>
      <link>http://bopo.github.io/2017/04/13/laozi/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Apr 2017 11:58:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://bopo.github.io/2017/04/13/laozi/</guid>
      <description>相辅相成，对立统一，是老子哲学思想的一个重要特点。老子认为，宇宙中一切大的事物无不从细小的事物发展而来。因此，干大事必须从细微的小事做起。 大气做人 1、立身淳厚，抛弃虚华 老子首先提出了要大气做人。“大丈夫：处其厚，不居其薄；处其实，不居其华”。可以概括为：处厚不薄，处实不华，意为抱朴守拙。抱朴：保持自己纯真朴实的本性；守拙：坚守鲁直憨厚的本性。总之，做人要不世故，不圆滑。 2、“谦下”：学江海为“百谷之王” 老子认为，大气做人，就应该向“江海”学习。为什么呢？老子说，江海之所以能成为一切大小河流的总汇处，是因为它善于处在下游，所以成为百谷之王；圣人之所以成为天下人心所向，也是因为对民众卑下自处，“谦下”而不高高在上，把人民的利益放在第一位，因此天下的人拥护他。正是因为圣人没有和人争，所以天下没有人能和他相争。“江海所以能为百谷王者，以其善下，故能为百谷王。是以圣人欲上民，必以言下；欲先民，必以身后之。是以圣人处上而民不重，处前而民不害。是以天下乐推而不厌。不与其无争与？故天下莫能与之争”。 3、上善若水 老子提倡，为人处世要向水的“柔弱”品质学习。他认为，最高尚的品德就像水一样：守柔、不争、处下。“柔弱胜刚强”是老子最为着名的一个哲学命题。“上善若水，水利万物而不争，处众人之所恶，故几于道。” 4、曲则全，枉则正 老子还认为，大气做人，要受得住委曲，经得起冤枉。他说：受得住委曲，才能保全自己；经得起冤枉，事理才能得到伸直、纠正。“曲则全，枉则正”。 同时，还要以德报怨。“报德以怨”，“和大怨必有余怨，安可以为善？天道无亲，常与善人”。这样才可以化干戈为玉帛，彻底消除嫌怨。事实上，以德报怨的思想已经深深地融入到中华民族的血液之中。 小细作事 1、成就事业必须从小事做起 老子说：“合抱之木，生于毫末；九层之台，起于累土；千里之行，始于足下”。在这里，老子形象地说明了大小这对矛盾的量变到质变关系，在认识论上充满对立统一、相反相成的唯物辩证法思维。 2、持之以恒，目标始终如一 老子说：慎终如始，则无败事。我国明朝的李时珍是世界级水平的伟大药学家，他的名着《本草纲目》，先后被译成英、法、俄等十余种文字，成为国际一致推崇和引用的主要药典。这部巨着用了27年的时间，三次改写，才最后成书。 3、不自见、不自是、不自伐 老子认为，一个人要成就事业，一是要反对自见、自是、自伐、自矜；二是要力戒逞强、逞能、逞勇。不固执己见，就能把事物看得分明；不自以为是，就能把是非判断清楚；不自我夸耀，事业才能有成就；不自高自大，才能担当领导。“不自见，故明；不自是，故彰；不自伐，故有功；不自矜，故长”。谦虚谨慎，就能事业有成；自高自大，做事必败。因为，“勇于敢则杀，勇于不敢则活。”“天之道，不争而善胜，不言而善应，不召而自来。坦然而善谋”。 4、“贵身”:生命高于一切 老子提出：贵以身为天下，若可寄天下；爱以身为天下，若可托天下。这是说，以爱护自己身体的态度来对待天下，就可以把天下的重任交给他；以爱护自己身体的信念来对待天下，就可以把天下托付给他。老子和庄子都认为：“重生者则轻利，重利者则轻生。”轻生的人必然追逐名利，弃身而殉物。这种身且不能安保的人，怎么能治理天下呢？ 转载自摘自国学网</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>